【平昌冬奧】北韓啦啦隊戴上疑似金日成面具

南韓平昌冬奧的觀眾席上，最受注目的就是北韓啦啦隊員。她們整齊劃一的動作，甚至被網友說比賽場上的選手還有看頭。不過北韓啦啦隊前日在看台上拿起一面男子形象的面具，立刻挑動南韓人的敏感神經。
媒體報導，前晚在兩韓女子冰球聯隊迎戰瑞士隊時，北韓啦啦隊員戴著面具為冰球選手們助威加油，這引起眾多猜疑，這男子面具難道是北韓前領導人金日成年輕時的肖像？對此，南韓統一部官員隔日澄清說，她們所戴的面具並不是指某個人，而是理想中的年輕帥氣男子。
除了面具爭議，這群啦啦隊成員的熱度其實已經蓋過平昌冬奧比賽本身。中國大陸媒體《中青報》說這群啦啦隊是「最美的觀眾」；《華爾街日報》與美國有線新聞網絡（CNN）則報導稱，她們讓全場觀眾觀賞到一場買票時未曾預期的娛樂表演。（國際中心／綜合外電報導）

估唔到共產黨同美國民主黨黨媒會臭味相投，齊撐北韓啦啦隊

金仔又贏